%%% Copyright (C) 2020 Julie Gendron, Simon Paquette et Jean-Nicolas Pépin
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage{tikz}        
\usepackage{pgfplots}         
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepgfplotslibrary{fillbetween}
%\usetikzlibrary{patterns,3d,quotes,angles,calc}
%\usetikzlibrary{arrows}

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,  
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
  }

%%\definecolor{darkgreen}{rgb}{0.125,0.5,0.169}  


\begin{document}

\begin{tikzpicture}[scale=3]
 \filldraw[fill=green!20,draw=green!50!black] (0,0) -- (3mm,0mm) arc (0:30:3mm) -- cycle; 
 \draw[->] (-1.25,0) -- (1.45,0) coordinate (x axis);
 \draw (1.45,0) node[right] {$x$};
 \draw[->] (0,-1.25) -- (0,1.25) coordinate (y axis);
 \draw (0,1.25) node[above] {$y$};
 \draw (0,0) circle (1cm);
 \draw[very thick,red] (30:1cm) -- node[midway, right] {$\sin(\theta)$} (30:1cm |- x axis);
 \draw[very thick,blue] (30:1cm |- x axis) -- node[below, midway] {$\cos(\theta)$} (0,0);
\draw[very thick,green] (2.6mm,1mm) node[right] {$\theta$}; 
\draw[very thick] (1, -0.04) node[above right]{$(1, 0)$};
\fill (1,0) circle (0.7pt);
\draw[very thick] (0, -1) node[below right]{$(0, -1)$};
\fill (0,-1) circle (0.7pt);
\draw[very thick] (0, 1) node[above right]{$(0, 1)$};
\fill (0,1) circle (0.7pt);
\draw[very thick] (-1, -0.04) node[above left]{$(-1, 0)$};
\fill (-1,0) circle (0.7pt);
\draw (0,0) -- node[midway,above]{$1$} (30:1cm);
\end{tikzpicture}
\end{document}